有無人覺得中國好似斯巴達咁，最終會戰勝美國（雅典）？

如果話美國同歐洲係以資本，海權同民主制度見稱既雅典
咁中國應該係以集中主義，寡頭政治同軍事化既斯巴達？

冇

斯巴達人咁團結，中國人呢

邊撚到軍事化
似晚清吸鴉片嘅八旗兵

斯巴達有中國咁無恥

伯羅奔尼撒戰爭（Peloponnesian War）是以雅典為首的提洛同盟與以斯巴達為首的伯羅奔尼撒聯盟之間的一場戰爭。這場戰爭從前431年一直持續到前404年，其中雙方幾度停戰，最後斯巴達獲勝。這場戰爭結束了雅典的經典時代，結束了希臘的民主時代，強烈地改變了希臘的國家 。幾乎所有希臘的城邦參加了這場戰爭，其戰場幾乎涉及了整個當時希臘語世界。在現代研究中也有人稱這場戰爭為古代世界大戰。

戰爭起因
提洛同盟是希波戰爭中由希臘的自由城市自願成立的一個同盟。希波戰爭50年後，這個同盟已經退化，成為雅典保持和加強其在愛琴海的霸權的權力和強制工具。此外，雅典建立了一垛“長牆”，城牆將雅典與其海港比雷埃夫斯連在一起，使得這條對雅典來說儼如“生命之路”的地區不受陸上敵人的威脅（好似冷戰後既北約同東亞一二島鏈咁 ）。斯巴達領導下的伯羅奔尼撒聯盟，是提洛同盟的霸權的對抗者（中國同一帶一路國家 ）。雅典和斯巴達之間的衝突早在前460年就開始了。觸發的事件是米加臘退出伯羅奔尼撒聯盟，投靠雅典。這場衝突從前460年一直持續到前446年，被稱為是第一次伯羅奔尼撒戰爭，一般被看作是伯羅奔尼撒戰爭的前奏。前446年，雙方打了個平手，米加臘又回到了伯羅奔尼撒聯盟。在簽署和平條約時，雙方覺得彼此力量均衡，故決定互相尊重對方的聯盟，在衝突情況下由一個裁判來決定誰對誰錯。 “中立”的城市國家被排除在這和平條約之外，這後來被證明是一個大錯。前430年代，在希臘世界的邊緣，一根導火線被點燃，其後發生的一些列事件最後引導了戰爭的爆發。
雙方的軍事力量按其地理環境而各有優勢。雅典領導的同盟主要由愛琴海中的島嶼和濱海城市組成，因此它們的強處在於海戰。雅典作為最大的海上霸權，主要依靠它的海軍和同盟。雅典的海軍最主要的是它的三列槳戰艦和愛琴海的地理。三列槳戰艦是輕型戰艦，實際上不能在深海中遠航。假如天氣變壞，它們必須立刻尋找避風港。最好的避風港是沙灘，但是愛琴海邊上沙灘很少，大多數海岸是岩石和海礁，適當的避風港往往是港口城市，因此對於希臘的海軍來說，同盟的港口是非常重要的。對雅典來說，提洛同盟對它的貿易和作戰同樣重要。斯巴達的聯盟主要由伯羅奔尼撒半島和希臘中心地區的城市組成，它們是陸地國家，長處在於它們的長矛兵。雅典還有一個間接的強處：通過它的貿易的收入它比斯巴達的經濟力量強一些。
雅典此時正處於其文化的頂峰，其政治結構是一個民主社會 （民主自由之國 ）。斯巴達的政治形式是一個混合憲法。外交上斯巴達傳統比較喜歡寡頭政治。兩個聯盟的同盟者在政治形式上也有這個區別。兩派之間的意識形式上的區別對雙方來說是非常重要的。斯巴達戰勝後立刻在雅典引入了寡頭政治。值得注意的是對當時的人來說民主的雅典代表著壓迫、徵求自由的城市國家，而反對民主、軍國主義的、壓迫本國內的大多數人（黑勞士）的斯巴達則是自由的希臘的保衛者。 （以歐美為首既民主自由陣營，同由中國領導既中國模式，市場列寧主義陣營 ）（同今日可其相似 ）

無，但有斯巴達咁霸道

中國人有非理性既大中華民族主義

假象嚟，一打仗就會兵敗如山倒。

斯巴達堅打架喎

斯巴達全民精兵，日操夜操。
大陸人日日睇微博微訊，做運動，唔好玩啦

一日未亮劍，一日都唔知真正實力係點

Yes 中國係斯巴達, 但美國係羅馬

中國都堅架
南海造海填島
無視國際社會反對

擺明想用武力同美國一較高下

一亮劍，你會見倒一條咸魚。

笑左
客觀上美國同支那既軍力差距，支那係冇得打
淨係出第七艦隊同駐日韓美軍，已經夠支那海空軍全滅
斯巴達嚴酷既既訓練，老解根本拍馬都追唔上
用支那同斯巴達比，係對斯巴達既侮辱

斯巴達有冇人係雅典籍？

樓主真係食屎大 個腦裝屎
搵咁既弱智搞港獨真係含家產了

冇實戰經驗，科技又唔夠人

冇實戰經驗，科技又唔夠人高，得人海戰術/quote]

斯巴達人全民皆兵
支那人呢？

南海填出黎d島，到真打仗時就係冇掩雞籠
比美軍炸成蜂窩就有份

唔好睇少條咸魚，用黎打人都會痛

支那可以出強制征兵制

淨睇政治立場或者相近，但講到戰勝歸來就over

全民皆奸

支那解放軍同美軍既軍力差距，遠遠大於二戰日本IJN同美軍既軍力差距
二戰日本IJN開戰時既牌面軍力唔比美國差，但最後下場都係輸
就憑支那咁既柒頭皮就想同美國一較高下？

又關港獨咩事？
唔好盲反，理性討論plz

強制征啲吳亦凡番嚟

即使係咸魚，因為無人見過條咸魚係點
所以唔好咁睇低中國好d

可能條咸魚有神力都無人知

廿一世紀打仗係打科技
幾十年嘅科技差距唔係咩民族主義全民皆兵可以彌補到

我覺得難d同日本比

因為日本同美國係海權既戰爭
而支那同美國會係海權同陸權既戰爭

內憂外患既屍巴達

對弱者嘛霸道囉

但係動員力量上，歐美既民主同盟制未必夠支那既寡頭政治黎
呢個差異或者抵消到科技上既差距

而且中國有中國製造2025，應該可以追近下

填島既短版係補給線問題
呢層要睇中國有無方法解決

既然你想認真討論，我就同你認真討論下
如果計海空軍，支那想挑美帝機真係完全未夠班
海軍：美軍11艘10萬噸級有彈射核動力航母，支那得2艘常規動力冇彈射航母，一艘仲要係烏克蘭爛船改
講艦載機，美軍有大量F/A-18，仲換緊F-35B/C，支那既J-15連安全性都做唔好
講核潛艦，美軍有配備三叉戟IID5型SLBM既Ohio Class，射程超過1萬公里可帶10個W88彈頭，支那架潛艦噪音極大不特止，帶既巨浪2型SLBM響帶一個彈頭之下射程得7000公里，要跑到去菲律賓先有機會威脅到美國本土，而支那SSBN戰時能夠跑到去菲律賓既機會係0
空軍：唔計美國有既大量最先進既F-22、F-35，仲有超大量既F-15、F/A-18、F-16同無人機
就連飛機墳場d機拎出黎維修下玩飛機海，數量上都夠浸死支那既空軍
而且美國民航業發達，機師好多，戰時美軍機師選拔同培養根本唔成問題

人地啲技術唔放人上去都得啦

中國傳統上係陸權國家，但如果真係學你講想挑戰美國，就必定要同美國打海戰
因為美國係唔會主動派陸軍攻入中國，所以同美軍打陸戰既機會=0
要同美國打海戰，成場戰爭就會變成爭奪海權既戰爭，即係二戰太平洋戰爭

但個問題係美國太耐無敵對個好似中國咁強大既陸權國家
對上一個係蘇聯，但已經27年前
而且冷戰後美軍不斷downsize

要重新pick up要一段長時間

無可能
樓主做晒暑期功課未

如果一帶一路真係行得通
咁真係有可能

中國係巴斯達bastard ，唔係斯巴達

中共最近嗰場都28年啦

現實上美國係羅馬

但好多美國人心目中
美國係雅典

咪傻啦 美國一話派綠卡
全支那即刻追住習近平班人黎打啦
根本未開戰 支那就戰敗

冇可能

但唔同既係中國既軍力無downsize過

人地成家都喺美國呀打鬼咩

睇吓兩國軍費開支

美國一句要放棄中國藉先可以保綠卡 全中國冇領導人架喇

口講咋嘛，你派張美國綠卡俾佢你估佢狗唔狗衝？

中國似斯巴達😂😂😂😂斯巴達人個個好勇鬥狠仲有團結，以一敵三，美軍只要話投降者可入美籍全部解放軍即刻投降啦

佢想打北京天津上海， 要破壞支那軍事設示根本唔駛上岸。
中国人帶路都無機會呀。

二戰太平洋戰爭時，日本無一個大陸做base
但中國係有

一帶一路個目標其實係內亞爭奪陸地既霸權
之後挾陸霸去挑戰美國既海權
Mackinder 話過邊個控制世界島，邊個就可以控制世界

呢點中國係做到而日本無做到既野

美軍日日喺中東練兵架。

你話一孩政策下嘅共軍呢？

中國糧食同石油都靠入口，一打仗海路比美國封鎖，解放軍海軍又一定唔夠美國海軍砌，冇糧食冇石油，打條撚？

唉

人地比數據出黎

你就低質比廢話
點討論

所以你見到中國搞一帶一路
中國想陸地上開另一條生命線
咁樣即使海洋路線比美國封鎖，都可以用內亞路線取代

希望你燈力有咁上下啦

就算比你砌到條鐵路駁去伊朗買石油，但係糧食邊個賣比你？除咗美國之外仲有邊個賣到咁多糧食比你？

美國唔係雅典，係波斯

呢個問題我都有諗過

之前同過一位毛左人士傾
問佢點睇前30年各種政治事件餓死左咁多人
佢既答案幾impressive
佢話死咁多人就可以移除對國家造成負累既人，對國家係好事黎

佢呢段話聽上黎好反人道，但你可以睇到共產黨既思維係咩
好似糧食短缺問題，既然唔夠糧食，除左增加糧食供應外，仲有一個方法就係減少需求，點樣做？「計劃死亡」咪搞掂

就算比你駁到條油管去伊朗，美軍一架B-2就收你皮
呢d戰略目標一開戰就係第一個被炸既目標
海上運油唔駛講，美國要封你好容易
支那完全冇勝算

JASSM-ER同戰斧已經夠玩殘支那沿海所有軍事設施
B-2都唔駛出

其實你地9up咁耐知唔知雅典輸唔係因為斯巴達勁
係因為瘟疫死左勁多人未死個啲都半條命

十四億人 個個自私咩 出到百份一你都仆街

基本既史實都錯
二戰太平洋戰爭爆發前，日本係佔領左中國最發達既部分，仲有接近整個東南亞做base

仲有二戰舊日本海軍有部分技術係勁過美帝，例如酸素魚雷
老解海軍有咩技術可以同美帝比？

唔好睇少條咸魚，食得多會生cancer

睇返舊日本1942年張地圖，日本帝國既勢力範圍就同某d中國憤青叫囂既「要美國讓出半個太平洋控制權」一樣喇
因為人地日本真係控制左半個太平洋，直接挑戰到美國既太平洋霸權
果然中國憤青同日本昭和憤青既異曲同工，軍國主義既陰霾從來都冇離開過亞洲，只係由已死既舊日本帝國轉移到共產新中國身上

斷估斯巴達啲高層家人成家同啲家產放晒係雅典掛？

美國響現代世界既軍力，甚至超過羅馬極盛時期既相對軍力
羅馬有特拉西梅諾湖戰役、條頓堡森林戰役、卡萊、阿德里阿堡戰役之類大敗
自從現代美軍建立以來，從來未試過以上全軍覆沒式大敗，越戰都唔算

前216年，羅馬響坎尼戰役全軍覆沒
現代美軍從來未試過類似慘敗

中共邊有可能打嬴美國

但打柒新疆佬就無問題

愛撚死人咩 一開戰唔係諗殺敵而係諗點做低自己國民，咁嘅閪樣仲話打得贏美國 憑乜撚嘢？知唔知個「醜」字點寫？

中國最發達果部分都係要日本格硬打返黎
但支那唔使打住，就已經係一個有個大陸

睇高d，保守少少係好事

唔好過份低估支那既實力

玲支那呢d垃圾民族黎比

支那沿海地區，戰時完全曝露響美軍攻擊之下
支那內陸地區資源短缺，工業薄弱
之前你提過一帶一路，但你明唔明，一帶一路唔係大東亞共榮圈，支那對沿線國家係冇控制權
而且一帶一路國家中亞西亞愚一帶係俄佬後花園，如果支那想染指呢d國家，俄佬隨時第一個反檯
如果要開戰，支那形勢絕對係四面楚歌，毫無勝算

講真，如果要響現代世界搵一個國家類比Sparta，呢個國家一定係以色列
全民皆兵+尚武精神+國小軍力強，都係以色列既特徵

中國人搬錢搬人去美國 中國點贏？

唔好侮辱斯巴達好冇呀😂😂😂

斯巴達人仲會玩優生學，中國晨早要淘汰一班人

佢地外交個種強勢類似係晚清比列強強姦下慈禧個類口硬

一帶一路亦都想將支那沿海地區既經濟產業移向內陸
係經濟上黎講就想解決東西差距
係政治上就好似你講咁, 唔想曝露響美軍攻擊之下

一帶一路同大東亞共榮圈唔同係日本本身已經係海洋國家
大東亞共榮圈其實係以海洋做BASE 對陸權大國 : 蘇聯, 中國只係做左蘇聯既人肉盾牌
而一帶一路係由以陸權推向海權, 過程就係用返當年南宋聯蒙滅金既策略
中亞西亞一帶係俄佬後花園, 支那想用武力污指當然低勝算
但一帶一路就係唔同俄佬玩正面衝突, 支那玩"禍水北流"

你睇返絲綢之路既路線，係通過左俄佬主導既中亞國家
俄羅斯對於中亞內亞係利用哈薩克 等國家整起一個屏障，用國界阻隔伊斯蘭北擴，令到係中亞來去自如既伊斯蘭恐怖分子去唔到西伯利亞等地
支那既做法變相同俄羅斯拆緊d屏障，引禍水北流
俄羅斯既出生率已經夠低, 而伊斯蘭人既出生率係極高
長遠落去就會令到伊斯蘭力量進入俄羅斯遠東地區/西伯利亞
俄佬一定忌伊斯蘭, 會對想盡辦法打壓伊斯蘭, 呢層就會激發俄羅斯同成個伊斯蘭世界既衝突
支那就可以借呢個機會擴大自己既力量同勢力
"聯回壓俄"
當然啦, 會唔會做到南宋咁, 就GOD KNOWS 啦
但如果呢個策略係成功, 咁支那或者真係做到超級陸權大國

如果一帶一路真係行得通

日本/美國 等國家 幾十年前已經做左啦, 幾時輪到中國

sure 2025 china will replace usa

#trump eat shit #2025 chinese

美國係羅馬喎

我之前講過
美國似羅馬，但美國響現代世界軍力佔比甚至超過高峰時期既羅馬
羅馬都唔敢講可以單挑當時全世界，但美國可以單挑全世界而又打贏

你估下中國就輸西部會唔會動亂

屌 班友為左小小利益連自己人都害 團結條撚

【唔怕得罪強國】越南准台商高掛台灣旗 免排華示威受攻擊

2018重講咩陸權
人地唔使上岸已經打巢你

咁佢同斯巴達唔係同一時代
唯有拎住雅典黎比先

現實同國際上，美國完全係羅馬帝國
但內政同好多美國人心中，仲係覺得自己係羅馬共和國

呢種「內外不一」既情況或者會比支那有機可乘

做唔到咪好似南宋咁，亡於蒙
如果係今日，就會亡於伊斯蘭

解放軍會中暑

唔打真軍，打口炮筆戰都差人幾條街啦

軍事力量上，美國唔係羅馬帝國而係蒙古帝國、大英帝國
橫掃世界冇難度
羅馬係傳統農業帝國，發動遠征既能力有其局限，最多打到去波斯灣
但美國擁有既全球軍力投送能力，係game changer

兩邊都大量對方勢力支持者
Alcibiades 都變咗幾次節

今日是亡於美國

伊斯蘭 無能力消滅中國

咪傻，似趙國就俾秦國收皮咁樣

长平之战，赵国向齐国求援，是选错了求援的对象。考虑到秦齐的关系，就知道联合齐国多不靠谱。

赵国没有长期准备谋划，采用机会主义的路线，直接吞并上党地区。赵国触动秦国的禁脔，导致秦国全面攻击。

长平之战爆发以后，没有正确分析战国期间各国的利益关系，先是试图和秦国媾和，后是求助于秦国的盟友齐国，并且始终没有放弃和谈的幻想。

其他国家，看到赵国的机会主义路线，自然不会帮助赵国。楚、魏很清楚，如果和赵国结盟，那么赵国随时可能出卖自己和秦国媾和。

最终，赵国国力耗尽、外交孤立，为了打破僵局，避免油尽灯枯，再次选择了机会主义路线，安排号称能速决的赵括接替选择长期坚守廉颇。

结果，全军覆没，输得一干二净。

宜家Trump做總統都好少少
如果沿用番以前力架個政策
支那或者真係做到

前者會好過後者

但前提要支那有挑戰美國既決心先得

唔覺

除非美國內戰分裂, 否則中共何德何能取代美國

家陣中共就是挑戰緊美國, 所以美國先會用貿易戰打柒中共, 同埋用外交戰, 令中共陷於孤立

家陣就睇, 中共會唔會忍唔住開戰, 咁美國就直接出軍隊打柒中共

樓主你只係一個弱智到極點嘅五毛
扮乜撚嘢斯巴達壯士

斯巴達真係有中國咁無恥
希波戰爭，希臘嗰方最落力係雅典
波斯輸咗撤退，斯巴達為首嘅伯羅奔尼撒同盟，雅典為首嘅提洛同盟，兩分互片
然後斯巴達同波斯聯手建立海軍打柒雅典你有冇聽過

又係類似啲咁嘅post 可能，如果，覺得

所以幾時都話中国根本只係一種信仰

之前有人話我盲反支那
咪出下D 支那飛機POST 平衡番
點知佢地一個都唔入黎

樓主比人串到嬲左了
你知唔知人地係港獨國屍黎

樓主係呢度好大影響力關SIR都係佢隻馬

跳抖音強身健體

睇吓中美軍事實力差距先啦

站係好多城邦立場 尤共非Ionian 雅典式霸權同畀佢地統治又冇乜分別 要交人質畀雅典 令佢地冇得輕易變節

我係到講緊支那對世界既威脅
關港獨咩事呀?
咪盲反啦

宜家知乎好難得有呢類曲線文

斯巴達人會唔會放曬一家大細同副身家係敵對國家度？

唔係咁侮辱斯巴達啊，如果美國係雅典，支那係未脫離石器時代嘅黑非洲ja

斯巴達公主係雅典讀書？

見你係呢個PO都做埋D濕鳩野
9UP講一大堆廢話當駁左人真係好好笑

由樓豬推動港獨有望了